"삼성전자 결국은 오른다?" 어디까지?
사상최고 실적을 발표한 지난 8일 삼성전자 주가는 여지없이 하락했다. 당분간 조정을 받을 것이라는 전망도 나왔다.
그러나 여전히 대다수 전문가들은 삼성전자 주가의 ´우상향´을 확신하는 모습이다.
삼성전자는 8일 2012년 4분기 매출액 56조원, 영업이익 8조8천억원을 기록했다고 공시했다.
연간 기준으로는 매출 201조500억원, 영업이익 29조100억원의 실적을 달성했다. 모두 사상 최고 기록이며 국내 기업중 연간 매출 200조원을 돌파한 것은 삼성전자가 처음이다.
개장직전 사상최대 실적을 발표했던 삼성전자였지만 주가는 부진했다. 8일 삼성전자 주가는 전일대비 1.32%(2만원) 내린 150만원으로 장을 마치며 150만원선에 턱걸이했다. 9일에는 장중 150만원이 붕괴되는 등 약세를 보인 후 보합으로 장을 마감했고, 10일에서야 전일대비 2.0% 오른 153만원으로 장을 마쳤다.
삼성전자의 사상 최대 실적발표 이후 주가하락은 징크스처럼 계속되고 있다.
지난 2010년부터 2012년 4분기 실적발표까지 삼성전자는 세차례를 제외하고 깜짝실적 발표 이후 주가는 하락하는 현상을 반복했고, 8일에도 예외는 없었다.
그러나 이같은 현상에 대해 전문가들은 삼성전자의 실적발표 이후 주가하락은 실적발표 이전 기대감이 선반영돼 올랐던 주가가 차익실현 매물이 나오며 빠지는 것일 뿐 향후 실적에 대한 전망은 여전히 좋아 주가 추가상승 여지는 충분하다는 입장이다.
좋은 실적이 오히려 주가에 부담을 주고 있다는 것으로 한 증권사 관계자는 "호실적이 예상되기 때문에 실적발표 이후 매물이 나오고 있는 것이며 기업 규모가 워낙 크기 때문에 다음 분기 실적에 대한 부담감도 어느 정도 작용할 수 있다"고 말했다.
10일 우리투자증권은 삼성전자 외에도 실적시즌에 주가가 오른 기억이 별로 없다며 앞으로 한 달 이상 전개될 2012년 4분기 실적시즌이 주가에 긍정적 재료가 되기 어렵다고 분석했다.
강현철 우리투자증권 연구원은 ▲실적에 대한 눈높이가 아직 높다는 점 ▲2012년 연말 미국소비가 예상보다 둔화된 점과 중국경기 회복이 국내 실적으로 이어지는 과정이 예상보다 지연되고 있다는 점 ▲환율 및 4분기에 발생하는 일회성 비용들(충당금, 배당 등)도 추정치에 반영되는 속도가 미흡하는 점을 꼽았다.
강 연구원은 "실적시즌에는 실적의 방향성과 주가 반등속도를 감안한 투자가 필요하다"고 말했다.
다만 삼성전자의 각 증권사들의 향후 전망은 여전히 긍정적이다.
9일 우리투자증권은 올해 삼성전자의 영업이익은 지난해 29조5천억원에 비해 27.7% 증가한 37조7천억원을 시현할 것이라고 예상했고, 신한금융투자는 20.4% 증가한 35조5천억원을 기록할 것으로 예상해 모두 올해 역시 사상최대 기록을 전망했다.
10일 한국투자증권은 삼성전자 주가에 대한 목표주가를 200만원으로 상향 조정했다.
이날 서원석 한국투자증권 연구원은 "하이엔드 스마트폰 및 태블릿에서 애플 대비 경쟁력을 높여가고 있고, 빠르게 성장하는 중저가 스마트폰에서 우위를 점하고 있기 때문에 글로벌 휴대폰 선두업체로서 삼성전자의 매력이 더욱 높아질 것"이라고 말했다.
또 "갤럭시S3 및 갤럭시노트2의 판매 호조와 애플의 아이폰5 부진에 따른 반사이익으로 스마트폰 판매량을 전분기 대비 5% 증가한 6천500만대로 확대할 것"이라며 "올해 1분기 영업이익은 8조8천600억원으로 지난해 4분기 영업이익 수준 이상일 것"이라고 전망했다.
목표주가를 200만원으로 잡은 국내 증권사는 한국투자증권 외에도 대신증권과 동양증권, 키움증권(210만원) 등이 있다.
외국계 증권사인 맥쿼리증권은 지난해 말 삼성전자 목표가로 230만원을 제시한 바 있다.
10일 에프엔가이드에 따르면 현재 증권사등 30개 기관이 제시한 삼성전자의 향후 6개월 평균 목표주가는 185만원이다.
안성호 한화투자증권 연구원은 “삼성전자의 1분기 영업이익은 환율 하락 영향으로 지난해 4분기보다 조금 줄어들 것”이라면서도 “2분기는 갤럭시S4 출시 효과와 반도체·디스플레이의 본격 상승 덕에 탄력을 받을 것으로 전망돼 최근 주가 조정을 매수 기회로 활용해야 한다”고 말했다.
이처럼 삼성전자는 지난 몇년간 실적발표 이후 하락세를 보여왔지만 향후 전망과 관련해 대다수 증권사들은 긍정적으로 보고 있다.
1분기 쉬어가기 양상을 보인 후 2분기 이후 본격적인 추가상승이 가능할 것이라는 전망이다.